% Created 2026-05-27 Mi 09:14 by org-beamer-lecture.el
\lecture{Wasser wird zu Blut:}{lecture01}
\label{sec:org93b203d}
Der Gott Hapi (Nilgott) und Chnum (Wächter des Nils) galten als Lebensspender. Die Verwandlung in Blut zeigte, dass Jahwe über das Leben herrscht.
\lecture{Froschplage:}{lecture02}
\label{sec:org7ee5c7e}
Die Göttin Heqet (Fruchtbarkeitsgöttin mit Froschkopf) wurde durch die unzähligen Frösche selbst zur Plage und entweiht.
\lecture{Stechmücken aus der Erde:}{lecture03}
\label{sec:org8d01b30}
Der Gott Geb (Erdgott) und die Wüste wurden machtlos gegen die Heerscharen von Ungeziefer.
\lecture{Die Fliegenplage:}{lecture04}
\label{sec:org6915060}
Der Sonnengott Re (oder Chepre) verlor seine Macht, da Gott Dunkelheit und Ungeziefer schickte.
\lecture{Viehpest:}{lecture05}
\label{sec:orgd58524f}
Die heiligen Tiere wie der Apis-Stier, Hathor (Kuhgöttin) und Apis starben dahin.
\lecture{Geschwüre bei Mensch und Tier:}{lecture06}
\label{sec:org86b7009}
Die Heilgötter Thot, Isis und Ptah konnten die Menschen nicht vor den schmerzhaften Beulen schützen.
\lecture{Schwerer Hagel:}{lecture07}
\label{sec:orgf2c6169}
Die Himmelsgöttin Nut und der Wettergott Seth konnten den verheerenden Sturm nicht aufhalten.
\lecture{Heuschrecken:}{lecture08}
\label{sec:org5dc4c7e}
Erneut wurden die Erntegötter wie Seth und Min (Gott der Ernte) bloßgestellt, da die Insekten alles vernichteten, was der Hagel übrig gelassen hatte.
\lecture{Finsternis (Exodus 10):}{lecture09}
\label{sec:org51aa9d9}
Der oberste Sonnengott Re (Amun-Re) wurde für drei Tage komplett ausgeschaltet.
\lecture{Tod der Erstgeborenen:}{lecture10}
\label{sec:org866264d}
Der Pharao selbst wurde als Gott verehrt. Der Tod seines Sohnes bewies die absolute Oberhoheit Jahwes über Leben, Tod und den ägyptischen Staat.
